所謂執法者的心腸 - 陳沛敏

節錄

所謂執法者的心腸 - 陳沛敏

當你以為所謂特首抹黑醫生。。。

作為傳媒，我們能做的是。。。。。。

正如近日大家廣傳的前蘇聯作家、諾獎得主索忍尼辛的名言：「我們知道他們在說謊，他們也知道自己是說謊，他們也知道我們知道他們在說謊，我們也知道他們知道我們知道他們說謊，但是他們依然在說謊」。通過謊言，掌權者是要展現自己的權力，達到統治維穩的目的，作為鎮壓異見的手段。

荒謬如此，除了憤怒，我們又可以做甚麼呢？說穿了其實很簡單，就是緊守真相不放。他們把鹿說成馬，他們知道我們知道他們說謊依然說謊，就是因為他們以為，在沒有制約、為所欲為的強權下，我們只能放棄真相。我們放棄真相，指着鹿說這是馬，或者對着指鹿為馬者默不作聲，就代表他們勝利，代表我們已經屈服在強權與暴政下。

所謂的執法者為了污名化傳媒，不點名指控7.21當晚「穿反光黃背心女子」拍攝時出閘激化事件、發表「只影一邊」令人產生誤會等歪理謬論，時任記者的「立場姐姐」何桂藍反駁得好，她當晚在元朗站長達一小時的直播中，「無論係東邊定西邊收費區、月台、每個出口我幾乎行勻晒。喺我鏡頭入面，無論係白衣人，定係黑衣人、市民我都影到，唯一影唔到，就係唔喺現場嘅警方。」她說：「如果講出真相喺政權下係犯罪的話，警察隨時都可以來拉我。」

新聞工作者的基本職責固然是要記錄事實。但即使是一般市民，也可以守護真相，元朗商戶James（化名）甘願冒險，向港台《鏗鏘集》提供閉路電視片段，。。。。。。。

哈維爾說的無權者的權力，就是要活出真實。要活出真實，首先就是要不接受謊言。

補白：又翻查了一下《維基百科》，人類史上7月21日大事有關於香港。。。。。。

查「指鹿為馬」，維基詞典有此例句：「香港警察指721事件中白衣人無差別攻擊為『雙方旗鼓相當的打鬥』，完全妄（罔）顧事實根據，指鹿為馬。」